點解日本刀拔刀術可以刀口向上都拔到

日本打刀一般都係刀口向上
刀口向上但你發力就由下向上
刀身就直接卡住左
唔會頂住既咩

刀口向下 咁就可以順住個勢出刀
其實咁樣唔係會更加順暢咩
有冇日本刀大師講解下

刀口向下唔係騎士先用咩

因為佢哋每次抆刀都紮哂馬所以先無頂住？

1.點解會刀口向上？

因為刀口向下會長期磨住把刀，把刀損耗得快
其次係刀口向下拔的話，騎馬時會斬死隻馬

2.點樣刀口向上都扙到？

因為拔刀時要扭鞘。
將劍鞘向外扭，同時拔刀，就會刀鋒向敵人

鬼刃都算好還原到真正既日本劍術
你見佢出刀果陣 刀口係向上
咁刀身係灣向上
但你隻右手放係左邊出刀
就變左你出刀果陣 係向上出先到刀 即係手腕向上
如果刀身向下 咁你手腕自然向下就可以出到刀 仲可以連帶有拖力出現加重左出刀既速度
但出刀就一定係由下向上拖上去
如果刀口向上 就變左由右斬過去
所以唔係好明點解刀口要向上姐

1.咁平時就係向上囉,但出拔刀術果陣向下唔得咩

咁你騎住隻馬打仗點會係用拔刀術
我以為係單挑先會用炸
騎馬唔係應該已經拎住把刀或者拎長槍咩
同埋劍鞘向外扭係唔係向左扭 即係出刀時 刀口係向左邊?
由左至右斬過去嗎
咁點解唔向下 由下至上拖上去

又喺連燈講鬼滅

樓主走先，呢度我頂住

無咩片係比較清楚講到拔刀術
而佢日本刀依部份係好多野都跟足歷史

你都走先

首先把刀係綁住件袈裟，向上扭唔到180度向下
其次拔刀術會預你係緊急情況下出手
唔會到時慢慢解開又綁過

使用嘅情況可以係單挑亦可以係打仗
譬如戶山流就係專教你打仗嘅拔刀術
有啲流派就著重單挑

係，左至右斬
唔下至上都係因為嗰句，古時打仗易斬死馬

係喎
我睇漫畫見親主角都唔見佢綁住件袈裟
個個把刀都係就咁拎住
劍鞘永遠打完先汁番
但其實拔刀術係唔係真係單挑之王呢
真係唔係你死就係我死既流派喎

好似型d,我都留意到

其實理由可能比想像中簡單

上而下有重力加乘
力度高過下而上

咁點解唔放頭頂呀老友

世界上嘅武術過百種
勁唔勁係睇你練得好唔好
練得好就邊種都勁揪
睇你啱練邊一種

個人意見
拔刀術嘅優點係：簡潔有力、一擊致命
唔會叫你先去練氣功扎馬練十年八年
淨係重覆練動作、對敵
務求最短時間內奪命（現代就擊倒對手啦...）

係古代黎講，單挑定打仗本身已經唔係你死就我亡，拔刀術係配合返呢種情況啫

唔通人地殺到埋身，你同佢講等我扎返廿年馬再打過咩

有人講過真係幾精緻

劍豪生死鬥都係刀口向上

原理唔清楚
但係聽日本人講 武士腰間帶刀時
個刀口一定向上
好似所有流派都係

同衫有關

真係 好早前睇晒 最後果段笑撚死人

無錯
我正正想講上面武士裝既圖
知唔知點解？
明明下向上會順勁多
同埋可以利用埋阻力增加力度

好似有分太刀同打刀

巴打識嘢

太刀同打刀分別係太刀更加灣
而打刀長身少少同無咁灣
後來既武士配裝都係打刀為主
睇仁王教學學的

幅圖唔係已經答左咩
因為會拔唔出

但佢出刀既速度我覺得有啲太快
有啲唔現實

其實睇咩刀同著咩

你插喺腰帶入面既咪反轉向上出

攞條繩吊住係腰帶下面嘅咪刀口向下出

你自己模擬拔下就知 係腰帶入邊把刀角度指得太高唔反轉出根本出唔到

而拔刀術最多只可以算應急刀術 係人哋嚟到你面前你又未出鞘 咁咪拔嗰下斬人囉

如果有時間準備 如非戰術考量 肯定拔出嚟先㗎啦
拔咗出嚟可以應對嘅方式多好多

利申: 玩過下居合一排咁

主要係你個手腕

屌點解我諗唔到個鞘轉一轉就得

下向上順咩
日本刀係彎嘅 把刀咁貼身 你抽左出嚟已經冇位發力 因為你隻手已經去咗右上 但刀尖向下 要反一次刀先斬到？

反而刀口向上 拉出黎手係前 刀尖向上 已經可以順手斬一刀

利申冇學過

咁佢真係唔係現實ma

應該太刀先係長 騎馬先會用 因為要大範圍先斬得到

居合斬識唔識
刀刃對住人，一個弧線出鞘，心口喷血。

dark souls 3 居合斬，不過係用來反擊

其實出刀快，右手一刀已經秒左條友，右手出刀對住人應該係一路切上去心臟。

等我呢個有學居合既過答你地啦

因為收刀時， 為左可以一直注視你敵人條屍， 以防佢扮死，刀背要貼住手背咁收刀， 咁刀口自然向上

如果唔係會介到手

如果要出劍，其實我地腰間一早轉好晒角度，你鐘意咩角度拔刀都得。

呢段片有詳細解釋
btw
拔刀術係現實只係武士談判中途偷襲同反偷襲既技術
由刀未出鞘既情況最快進入戰鬥狀況同時攻擊
實際同西部牛仔同特務訓練既高速拔槍術一樣
如果已經打緊 兩邊都出左刀都要收翻把刀入去既居合係動漫遊戲入面先至會發生

分唔到真心定引戰

你對居合同劍道都未分清， 居合係斬 劍道係點打。

斬擊唔需要事先預備， 所以就算偷唔偷襲， 我都唔會拔刀。 只要一日唔拔刀，對手都唔知道我刀身有幾長， 咁我就更有對陣優勢

你拉出黎個下刀鞘可以跟住向後推 咁樣成件事你就可以好輕鬆咁蚊到把刀出嚟

上步轉腰，打刀已經夠出黎。

完全唔明你講咩 但覺得你講得好啱

正評了

台灣有個收藏日本刀既人講過鬼滅係呢方面係神還原

刀都唔同喎
上面太刀下面打刀
下面有寫打刀短啲

多謝
啱啱學無耐，努力中

分清楚咩人用咩刀先，騎馬打仗係用打刀/脇差，刀鋒向上而且短啲敏捷啲。
將軍/武士先用武士刀/太刀，通常單挑多等埋你落馬先打，同埋要力>敏，刀鋒向下

利申：信長11.2b知識+

以前有個故事，就係兩個人對戰，一個唔拔刀既人，一野就斬左敵方持刀既手。

原因好簡單，你將把刀or 筆向橫睇，你feel唔到佢有幾長。

咁樣好易估到，

咁樣就難估好多

居合既人會一直將刀，對住你隻眼， 視覺錯覺下，我打刀定太刀你都feel唔到， 對方一失手，我好易對佢做成傷害。

而劍道用彈打方法，用劍尖彈入敵人額頭， 心口既地方。佢地動作好快，有玩過劍道就知, 睇下劍道比賽都會見到， 劍道係唔需要斬

不過對戰生死都係睇運haha

卡通片死走啦

喷

因為真係唔現實囉

死走
小學生死開去認下字啦

如果刀口向下，咁掹刀嗰陣手腕就要轉一轉先斬到人，咁咪慢咗囉。

支那人

騎馬用太刀
刃口向下

拔刀術唔會係戰場用㗎... 係喺室內用...

現時見到既拔刀術設計俾打刀用。

拔刀時用左手調整刃口方向同移動鞘沿角帶向後，咁樣先至可以拔刀做攻擊同防守。而且每把刀既彎度同長度唔同，使用者要就番把刀黎微調拔刀動作

至於動漫入面咁誇張既拔刀動作單純係視覺效果，直係咁做好易被斬中

連登大忌

刀口向下冇力的

隻手臂揮動既物理的限制 向下拔刀真係只係拔把刀出黎

向上先有力

日本刀分：打刀同太刀

打刀係向上，長度唔會太長

太刀
向係先係刃向下，刀刃比較長同細

另外你如果你有睇開日本刀展，架上面嘅刀都會有分打刀同太刀，
一樣係打刀刀刃向上，太刀向下

日本仔身高平均140, 點拔都唔會斬到自己

你有冇斬過物?
逆架娑(下而上斜斬)斬物比架娑斬(上而下斜斬)難D

講緊拔刀斬果下

架娑斬要拔左出黎先用到

其實有睇大河劇會睇到分別可能有錯請指正

太刀果期，武士係會身體向前傾少少同將刀鞘向前壓低啲+向外扭少少，咁拔刀就可以由左下至右/右上

後期轉用打刀，刀鞘向上，武士會側身向左，刀鞘向左扭同壓低少少，就可以由左至右拔刀。而打刀收刀都比用太刀方便。

睇得太多動漫了
所謂居合只係大家都係未拔刀時鬥快搶頭啖湯用
人地出左鞘劍尖向前降住你咪試下紮馬拔刀喇
人地一篤就係咁先
如果出左鞘既一方咁撚蠢可以俾你退後到有空間拔刀既話
抵俾人斬死。

有片手架娑，就係居合既其中一種

利伸:打緊古流

同埋刀裝會有唔同
太刀就係刀口向下通常用腰扣掛住，打刀就係向上可以直接配帶喺腰帶

因為以往平安至鐮倉時代武士主要用一騎打，所以會用騎兵戰嘅太刀，係後來進化咗做集團式戰爭就多咗步兵戰就會用適合快速拔刀嘅打刀

其實好多動畫都會畫呢一幕
例如銀魂

人地個問題係問拔刀點解要講收刀先

刀刃向上/向下 係兩種唔同既日本刀黎既

打刀係直接插係腰繩到 刀刃向上
太刀係用配件掛係腰 刀刃向下

至於卡住把刀既問題
你會唔會係諗多左

犀利，巴打有練過？

鞘有門派轉
有門派唔轉
轉左就順d,不過對手會早左知你把刀走向
可以刀出左鞘先轉，
個動作快唔快順唔順睇你練成點
同人打個預告越少越好

有無詳細的翻譯

我想問太刀刃向下
點收刀，但保持殘心

係拔刀前
左手會轉刀口嘅方向面向外
拔刀個勢會係橫出

其實可以下斬上
唔一定上面斬落去

太刀是配掛在腰上的。配掛時，刀刃向下。

打刀則是直接插在腰間。插在腰間時，刀刃向上

太刀因為是馬戰時使用，可以單手從下往上拔出，另一隻手則抓馬韁。

打刀的拔刀手法則自由很多，可以先用直接從下往上拔，也可以用左手（左撇子就是右手）下壓刀身，把刀身從斜插狀態壓成水平狀態，再拔出來。

太刀因為配掛時刀刃向下，拔出以後刀刃自然也朝下，需要舉高以後再落下，這樣才方便砍人。所以一般從拔刀到揮刀砍人，需要兩個動作。

打刀則因為刀刃向上，拔出以後可以直接在空中劃一個弧線，用一個動作就一氣呵成地直接揮刀砍向對方。因此可以說，打刀速度上比太刀略有優勢，使用起來更迅速敏捷一些。

原文網址：

原文網址：

睇漢字都估到8成

用太刀既係穿甲年代，太刀較長、會用繩連結，掛在下腰
位置先天係正手較順，夾硬反手，重肩甲又會延遲動作
你點反手拔刀？先然係刀口向下，正手拔刀

打刀係較後年代，較少野戰，刀插腰帶
位置較高，高到正手拔唔順手，咪反手囉

逆迦娑咪得
我聽個版本係因為戰場個個戴頭盔
由上向下斬只會俾頭盔擋住
所以要刃向下方便一拔就下向上斬

刀口向上會唔會斬死自己

騎馬披埋甲係掛太刀，刀口的確係向下
打刀係防身插係腰帶

佢地好多時第一刀係向下斬
打刀拔刀虎口向上扣，蚊完岩岩好把刀係上方可以直接劈，唔使再提刀

唔識

照咁講 太刀既拔刀斬係應該更快架喎
佢掛既位置應該係大髀位 刀刃向下順手直接拔出黎

其實上下拔刀都唔會卡，但刀口向上先係正宗拔刀既方法，刀口向下係動漫比錯人既印象。原因係拔刀既速度，刀口向上係比較就手，同刀身較快斬到人。刀口向下，刀身必然向下轉半圈先去到身前。

鬼滅世界第一

你刀身咁長 位置又咁低 拔刀應該慢啲同冇力

佢明明話係同刀有關

每個呼吸都係劍術黎
要神級大師先做到

同刀既長短有關

長刀向下
短刀向上
直刀掛屎忽
輕刀放肚腩
重刀放背脊

首都係京都

其實我有個問題我可唔可以用左手拔刀

係囉 邊有人呼吸就會行雷嫁 好唔真實

我睇漫畫啲女同學個個都e cup添